\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Ballade vom roten Haar} 
\index[in]{Ballade vom roten Haar}
\index[in]{Im Sommer war das Gras so tief}  
\index[vw]{Liebeslieder!Ballade vom roten Haar}
\index[vw]{Liebeslieder!Im Sommer war das Gras so tief}  

\begin{picture}(0,0)
\put(100,0){\includegraphics[width=20mm]{Lieder/Muster/zmballadevomrotenhaar}} 
\end{picture} 

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/imsommerwardasgrassotief} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. \=Im Feld den ganzen \=Sommer war der rote \=Mohn so rot nicht wie dein \=Haar.\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf G\>\bf C\\
2. Im Feld den ganzen Sommer war der rote Mohn so rot nicht wie dein Haar.\\

Jetzt wird es \=abge\=m"aht - das G\=ras. Die bunten B\=lumen welken auch da\=hin.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf G\>\bf F\>\bf a\\
Jetzt wird es abgem"aht - das Gras. Die bunten Blumen welken auch dahin.\\

\=Und wenn der rote M\=ohn so blass geworden \=ist, dann hat es keinen S\=inn,\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf G\>\bf C\\
Und wenn der rote Mohn so blass geworden ist, dann hat es keinen Sinn,\\

Dass es noch w\=ei"se W\=olken g\=ibt: Ich hab mich \=in dein rotes Haar ver\=liebt.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf G\>\bf F\>\bf a\\
Dass es noch wei"se Wolken gibt: Ich hab mich in dein rotes Haar verliebt.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
3. \=Du sagst, dass es bald \=Kinder gibt, wenn man sich \=in dein rotes Haar verl\=iebt;\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf G\>\bf C\\
3. Du sagst, dass es bald Kinder gibt, wenn man sich in dein rotes Haar verliebt;\\

So rot wie M\=ohn, so w\=ei"s wie Sch\=nee, im Herbst da k\=ehren viele Wunder \=ein.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf G\>\bf F\>\bf a\\
So rot wie Mohn, so wei"s wie Schnee, im Herbst da kehren viele Wunder ein.\\

W\=arum soll's auch bei \=uns nicht sein, du bliebst im W\=inter doch mein rotes \=Reh.\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf G\>\bf C\\
Warum soll's auch bei uns nicht sein, du bliebst im Winter doch mein rotes Reh.\\

Und wenn es \=tausend Sch\="on're g\=ibt: Ich hab mich \=in dein rotes Haar verl\=iebt.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf G\>\bf F\>\bf a\\
Und wenn es tausend Sch"on're gibt: Ich hab mich in dein rotes Haar verliebt.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{./Lieder/Bilder/pause}
\end{figure}

\begin{small}
\ \\
\ \\
Der Text stammt aus dem Gedicht ''Eine kleine Liebesballade, gedichtet f"ur Jeanne C. de Quée'' aus einem Sammelband "au"serst freier Villon-Nachdichtungen, erschienen 1931 mit dem Titel ''Die lasterhaften Balladen und Lieder des François Villon'' von Paul Zech (1881-1946). François Villon selbst war ein Vagabund und Mitglied in der gef"urchteten Kriminellenorganisation Nordfrankreichs, die ''Coquillards''. Er wurde mehrmals zum Tode verurteilt und begnadigt. Er gilt als bedeutendster franz"osischer Lyriker des Sp"atmittelalters; sein Werk ist Ausklang und H"ohepunkt der Vagantendichtung. Zwischen Gaunerjargon und Hoflyrik behandelt er satirisch die stets aktuellen Themen Liebe, Hoffnung, Entt"auschung, Hass und Tod.
\end{small}

\begin{angaben}{0}
Worte: François Villon (1431-1463)\\
Weise: Siegfried Macht\\
FA: 119 GB: 142 MO: 100 TS: 342 PI:\checkmark
\end{angaben}
